如今在等什麼 - 陳惜姿

如今在等什麼 - 陳惜姿

這陣子看新聞，常有一種今夕何夕之感，同樣的畫面開始重複，心想：這真是今天的新聞嗎？發生在同一商場的衝突，已有好幾次了。

若可選擇，有誰希望在假期仍要不懈抗爭，誰不想和朋友們歡度聖誕，過一些年輕人該過的日子。為何要闖進商場做不速之客，還要冒被打被捕之險。

假期改功課，學生訪問幾個被逐出家門的抗爭者，見者心酸。運動令多少家庭破裂，政見不同，連為人父母的心都蒙蔽。年輕人受傷回家，父母不是關心和照顧，而是半夜逐他們出家門，留下一句：「你以後的生死都與我無關」。

大家都累了，抗爭者更累，更別說被家庭遺棄，但政府就是希望持久戰變成消耗戰。等一天，勇武的已在獄中，被捕的不敢再出來，未被捕的又太累，最終心灰意冷收手。到時候，特區政府止暴制亂有功，說不定還被嘉許，若無其事繼續施政，濫用暴力的警員無人追究。為了令這一天不降臨，抗爭者唯有苦撐下去。

年輕人不是搞港獨，不想推翻哪個政權。政府肯追究警暴，問題已解決了大半。有人苦心婆心建議政府特赦，官員們會考慮嗎？特首能告訴市民，如今在等什麼嗎？至少行出一步，讓市民知道特首在想辦法，好嗎？

踏入2020年，抗爭注定繼續。在此祝願香港早日有高手拯救，脫離險境。

陳惜姿
電郵 :mcwriter@appledaily.com

北區和你SHOP
日期 : 12月28,29日 星期六, 日
時間 : 15:00
地點 : 上水廣場

元朗區中學生集會- 延續革命 毋忘初心
日期 : 12月28日 星期六
時間：1930-2130
地點：天水圍 銀座
✅已獲發不反對通知書

-------------------------------------

無忘承諾 並肩同行
民陣元誕大遊行
日期 : 1月1日 星期三
時間：14:00
地點：維園中央草坪 ==> 遮打道行人專用區

----------------------------------------

和你坐 Stuck稅局
12月30日 星期一
時間 : 12:00
地點 : 稅務大樓

---------------------------------------------------------------

無忘承諾 並肩同行
民陣元誕大遊行
日期 : 1月1日 (三)
時間：14:00
地點：維園中央草坪 ==> 遮打道行人專用區

－－－－－－－－－－－－－－－－－
投票：

【最後4日】全民票選十八區區議會主席與發言人－民主統戰部

投票：
快啲入黎投票呀